11.

If 
∑
𝑘
=
1
𝑛
𝑘
3
=
36
2
∑
k=1
n
	​

k
3
=36
2
, find 
𝑛
n.
A. 8
B. 9
C. 10
D. 12
Answer: B

12.

How many integer values of 
𝑥
x satisfy 
∣
𝑥
2
−
5
𝑥
+
6
∣
<
4
∣x
2
−5x+6∣<4?
A. 3
B. 4
C. 5
D. 6
Answer: C

13.

In a group of 100 people, 72 speak English, 43 speak French, and 10 speak neither. How many speak both?
A. 25
B. 28
C. 35
D. 32
Answer: D

14.

Find the remainder when 
7
100
7
100
 is divided by 240.
A. 1
B. 49
C. 121
D. 169
Answer: A

15.

If 
𝐴
=
999...9
A=999...9 (30 nines), what is the sum of digits of 
𝐴
2
A
2
?
A. 270
B. 243
C. 261
D. 279
Answer: B

16.

The number of trailing zeros in 
125
!
+
126
!
+
127
!
125!+126!+127! is:
A. 31
B. 32
C. 33
D. 34
Answer: C

17.

If 
𝑥
+
1
𝑥
=
4
x+
x
1
	​

=4, then 
𝑥
5
+
1
𝑥
5
=
?
x
5
+
x
5
1
	​

=?
A. 496
B. 524
C. 508
D. 544
Answer: C

18.

If 6 persons sit around a circular table, how many distinct seatings are possible if two particular people must not sit together?
A. 240
B. 360
C. 480
D. 600
Answer: A

19.

The probability that a leap year has 53 Sundays is:
A. 
1
7
7
1
	​


B. 
2
7
7
2
	​


C. 
3
7
7
3
	​


D. 
5
7
7
5
	​


Answer: B

20.

If 
3
𝑥
+
2
𝑦
=
12
3x+2y=12 and 
𝑥
2
+
𝑦
2
=
20
x
2
+y
2
=20, what is 
𝑥
𝑦
xy?
A. 6
B. 5
C. 4
D. 3
Answer: A

21.

Let 
𝑓
(
𝑥
)
=
2
+
2
+
2
+
…
f(x)=
2+
2+
2+…
	​

	​

	​

. Then 
𝑓
(
𝑥
)
=
?
f(x)=?
A. 
2
2
	​


B. 
1
+
2
1+
2
	​


C. 
2
2
D. 
2
+
2
2+
2
	​


Answer: C

22.

The number of 5-digit numbers that are divisible by 9 and have all distinct digits is:
A. 4536
B. 5040
C. 6480
D. 7200
Answer: A

23.

If the ratio of the sum to the product of the roots of 
𝑥
2
−
𝑝
𝑥
+
𝑞
=
0
x
2
−px+q=0 is 1:2, then 
𝑝
2
:
𝑞
p
2
:q = ?
A. 1:4
B. 2:1
C. 4:1
D. 1:2
Answer: C

24.

If 
tan
⁡
𝐴
+
tan
⁡
𝐵
=
25
tanA+tanB=25 and 
cot
⁡
𝐴
+
cot
⁡
𝐵
=
30
cotA+cotB=30, then 
tan
⁡
(
𝐴
+
𝐵
)
=
?
tan(A+B)=?
A. 1
B. 
5
6
6
5
	​


C. 
6
5
5
6
	​


D. 2
Answer: B

25.

A train travels 60 km at 30 km/h and returns at 40 km/h. Average speed for the whole journey?
A. 34 km/h
B. 35 km/h
C. 33.6 km/h
D. 36 km/h
Answer: C